[學佛][阿彌陀佛]佛不度無緣之人

【佛不度無緣之人】

佛要履行他的本願，發了這個願，那就一定要做到，這個世界眾生跟他有緣，有緣就有感。

所以我們曉得，受想行識，所有物質現象裡統統都有，這個受想行識是剎那剎那它在放光。

這個放光就是波動的現象，每一個波動都周遍法界，所以諸佛如來他都收到。

收到之後得看有沒有緣，有緣他就來了，沒有緣他不來，有緣就來了。

所以佛不度無緣之人，你跟他沒有緣，他來了，你不理會他，你不相信他，不肯接受他的教誨，那他這樣來你就造罪業了。

佛菩薩應化在世間，絕對不會讓世間人造負面的罪業，所以你能接受，他來教你；你不能接受，他迴避你，這個是應該要做的。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
文摘自--淨土大經解演義 （第七十四集） 2010/7/9 香港佛陀教育協會

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

阿彌陀佛
佢都黎聽經

(歷史學!!)渡盡蒼生 vs 渡有緣人